Bildungsprogramm (Schulbau)

Im Libanon besuchen rund 70% der Schüler/innen kostenpflichtige Privatschulen und nur 30% öffentliche Schulen, die abgesehen von einer niedrigen Verwaltungsgebühr kostenlos sind. Öffentliche Schulen sind vielerorts modernisierungsbedürftig und nicht dem lokalen Bedarf entsprechend, zum Beispiel im Hinblick auf die angebotenen Schulformen oder die Anzahl der zur Verfügung stehenden Schulplätze. Durch den Bau neuer öffentlicher Schulen unterstützt das Schulbauprogramm das libanesische Bildungsministerium darin, das öffentliche Bildungssystem durch verbesserte Lernbedingungen attraktiver zu machen und den Zugang zu Bildung für die Gesamtheit der Schüler/innen im Libanon zu verbessern.

Umwelt- und Sozialverträglichkeit

Die negativen Auswirkungen und Risiken im Hinblick auf Umwelt- und Sozialverträglichkeit werden insgesamt als moderat eingeschätzt (USVP: B). Eine vertiefte Umwelt- und Sozialverträglichkeitsprüfung (USVP) wurde erstellt. Im Rahmen des Moduls werden Baumaßnahmen durchgeführt, die moderate Risiken im Bereich Arbeitssicherheit (z.B. schweres Gerät, Arbeiten in der Höhe), Absicherung der Baustellen sowie eine mögliche Belastung für Anwohner (z.B. Emissionen, Staub, Lärm) mit sich bringen. Umweltrelevante Risiken treten voraussichtlich nur temporär und in überschaubarem Maße auf (z.B. Emissionen, Bauabfälle). Die Baugrundstücke sind keine umweltsensitiven Gebiete. Umsiedlungen wurden ausgeschlossen. Zur Einhaltung der Umwelt- und Sozialstandards wurde im Rahmen der Machbarkeitsstudie ein Environmental and Social Management Framework (ESMF) erarbeitet. Darauf aufbauend wird der Durchführungsconsultant Standortspezifische Environmental and Social Management Plans (ESMP) mit risikomitigierenden Maßnahmen erstellen und den Projektträger bei dessen Monitoring unterstützen.

Land / Region / Institution Libanon Nummer 40396 Schwerpunkt Bildung Sektor 11220 - Grundschulbildung USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 20 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner MINISTRY OF EDUCATION AND HIGHER EDUCATION Zuständige Abteilung Nahost
